港人留英考工程師牌Chartered Engineers 一問

小弟仲有兩年先畢業
依加讀緊Electronic and electrical engineering
打算係英國讀埋個Master 再係個邊翻工
翻到有咁上下經驗再去考牌

Google完仲有少少唔明 想問一問各位

1.據我所知考呢個牌 只需要讀埋Master，有至少四年嘅工作經驗，就可以直接申請。除咗呢啲條件之外仲有冇其他需要？

2.英國（CEng）係香港或者其他地方的認受性如何？可以簽發香港文件？

3. 有冇留英的香港人 考緊呢個牌？考之前係個邊易唔易搵到工拎經驗？有冇人四年就考到？

4. 我見IET係香港都有分會 喺香港考同係英國考有冇分別？

5. 最後 如果喺香港有1年工作經驗，之後會喺英國再搵工，咁香港嗰年可唔可以當做工作經驗之一？

要屌希望各位屌得細力啲

幫你推下

據我所知
1. 你只要fulfill到IET嘅學歷要求，同經驗就可以申請，多數英國CEng嘅要求係Master

2. CEng係英聯邦國家同香港都有認受性，但要簽法律上嘅文件，必須要有RPE，而RPE嘅必要條件係MHKIE加一年經驗，如果你考到CEng同MIET，你可以選擇RRA返MHKIE再上RPE

4. 英國考易啲

有錯請指教，其他睇吓有無巴打畀到個肯定嘅答案畀你

有錢就去英國考

香港 degree 基本上都係 Washington Accord accredited, degree 已經 meet 到 academic requirement

其實點解香港undergrad可以代替英國BEng + Msc / MEng

我係英國degree

經驗的話 有冇話係一定要工作經驗
定Master 個年都當經驗？

上網睇 MIET好似只係IET ge其中一種會員？
另外又有冇咩要求？

多謝師兄回覆

我都唔明

歷史遺留嘅問題，唔識答你

鬼佬睇你 meet 唔 meet 到 competency
你行錯路可以係做十年都 meet 唔到
考 CEng 俾個 IEng 你做安慰獎

一定要工作經驗啦MIET係IET嘅法定會員，有資格考CEng，所似其實有MICE/MIMECHE/IET其實唔代表係CEng，你仲要過到Engineering Council先可以攞到CEng

其實你諗吓考嚟做乜9好過啦？
做細電你唔會見到朱克伯格去考個電子工程師牌
做大電喺香港啲文件簽名時認嘅喺EMSD嘅C電牌
chart完IET咪又喺畀你喺卡片寫多個title 嚟打飛機 同埋搵工叫高幾千蚊

如果未有 BC 就留到有 BC 再諗
不過當你習慣左英美做工程嘅方式同態度你係比較難適應香港果套

英國都算係一個尊重工程專業嘅國家 至於得到作為一個 professional 應有嘅尊重，當然你都要 behave as a professional

本身係想讀完就翻香港翻工 儲下經驗 行下scheme ge
但最後想用bno入咗籍先 個幾年唔想浪費咪想考個CEng一舉兩得
對工程依條路 都係好迷惘

外國工程唔知，但外國工程真係比狗做，完全當你唔係人

自膠左，香港工程比狗做至岩

直接行 Tier2

過到 Engineering council ge意思係咪啫係要面試 個啲？